鄭文傑、劉康籲美制裁看守所官員

節錄

鄭文傑、劉康籲美制裁看守所官員

【本報訊】流亡海外的前英國駐港總領事館職員鄭文傑聯同前學生動源成員劉康，繼早前聯名去信韓國外交部長，呼籲韓國暫停對香港及中國的引渡協議後，二人再次聯名去信美國國務卿蓬佩奧，呼籲美國就12名香港抗爭者「被殘酷拘留」，制裁更多中國官員，包括深圳公安局長劉國周、鹽田看守所所長丁團員等。

相關新聞：全球聲援12港青「帶他們回家」

12港青被送中至今逾兩個月，至今未能與家屬及家屬委託的律師見面。。。。。。。。。。

■曾遭內地拘押的鄭文傑，現時已流亡英國。資料圖片

指12人被殘酷拘留

鄭文傑及劉康昨去信蓬佩奧，感謝美國早前制裁香港及中國官員，又指現時12名香港抗爭者「被殘酷拘留」在深圳鹽田看守所，請求美國制裁更多中國官員，包括深圳公安局長劉國周、鹽田看守所所長丁團員、鹽田看守所副所長黃小明、鹽田看守所副所長謝德。兩人指中國官員侵犯人權，應付出沉重代價。

信中又表示，12港青被中國拘留期間，人權遭受侵害，包括被拒絕會見家屬委託律師，。。。。。。。。。

早前，鄭文傑與劉康已去信韓國外交部長，指。。。。。。。。。

走咗做到更多嘢就係呢D
睇住身邊嗰D遊行都冇咩行過而家賣晒樓走仲講到香港嘅事已經唔關佢哋事咁，想嘔

推

鄭應該笑多d
個樣太抑壓